@article{wilson1995keseimbangan,
  title={Keseimbangan cairan dan elektrolit serta penilaiannya},
  author={Wilson, Lorraine M},
  journal={dalam: Patofisiologi Konsep Klinis Proses-proses Penyakit, Edisi ke-4, Penerbit Buku Kedokteran EGC, Jakarta},
  pages={283--301},
  year={1995}
}

@inproceedings{tamsuri2009klien,
  title={Klien gangguan keseimbangan cairan dan elektrolit},
  author={Tamsuri, Anas},
  year={2009},
  organization={EGC}
}

@article{yaswir2012fisiologi,
  title={Fisiologi dan gangguan keseimbangan natrium, kalium dan klorida serta pemeriksaan laboratorium},
  author={Yaswir, Rismawati and Ferawati, Ira},
  journal={Jurnal Kesehatan Andalas},
  volume={1},
  number={2},
  year={2012}
}

@article{buwana2016pengaruh,
  title={PENGARUH PEMBERIAN AIR KELAPA MUDA (Cocos nucifera) TERHADAP KELELAHAN KERJA PADA NELAYAN DI TAMBAK MULYO SEMARANG},
  author={Buwana, Prasena Aji and Widjasena, Baju and Suroto, Suroto},
  journal={Jurnal Kesehatan Masyarakat (e-Journal)},
  volume={4},
  number={1},
  pages={350--358},
  year={2016}
}

@article{peffers2007design,
  title={A design science research methodology for information systems research},
  author={Peffers, Ken and Tuunanen, Tuure and Rothenberger, Marcus A and Chatterjee, Samir},
  journal={Journal of management information systems},
  volume={24},
  number={3},
  pages={45--77},
  year={2007},
  publisher={Taylor \& Francis}
}

@article{oktariawan2013pembuatan,
  title={Pembuatan sistem otomasi dispenser menggunakan mikrokontroler arduino mega 2560},
  author={Oktariawan, Imran and others},
  journal={Jurnal Ilmiah Teknik Mesin},
  volume={1},
  number={2},
  year={2013}
}

@article{arifin2016perancangan,
  title={Perancangan Murottal Otomatis Menggunakan Mikrokontroller Arduino Mega 2560},
  author={Arifin, Jauhari and Zulita, Leni Natalia and others},
  journal={Jurnal Media Infotama},
  volume={12},
  number={1},
  year={2016}
}

@article{kamelia2014door,
  title={Door-automation system using bluetooth-based android for mobile phone},
  author={Kamelia, Lia and Noorhassan, SR Alfin and Sanjaya, Mada and Mulyana, WS Edi},
  journal={ARPN Journal of Engineering and Applied Sciences},
  volume={9},
  number={10},
  pages={1759--1762},
  year={2014}
}

@inproceedings{nath2016arduino,
  title={Arduino based door unlocking system with real time control},
  author={Nath, Somjit and Banerjee, Paramita and Biswas, Rathindra Nath and Mitra, Swarup Kumar and Naskar, Mrinal Kanti},
  booktitle={2016 2nd International Conference on Contemporary Computing and Informatics (IC3I)},
  pages={358--362},
  year={2016},
  organization={IEEE}
}

@inproceedings{gunputh2017design,
  title={Design and implementation of a low-cost Arduino-based smart home system},
  author={Gunputh, Souveer and Murdan, Anshu Prakash and Oree, Vishwamitra},
  booktitle={2017 IEEE 9th International Conference on Communication Software and Networks (ICCSN)},
  pages={1491--1495},
  year={2017},
  organization={IEEE}
}

@article{ri2002keputusan,
  title={Keputusan Menteri Kesehatan RI Nomor 907/MENKES/SK/VII/2002 tentang Syarat-syarat pengawasan kualitas air minum-[PERATURAN]},
  author={RI, Menteri Kesehatan},
  year={2002},
  publisher={Departemen Kesehatan RI}
}

@article{riza2018rancang,
  title={Rancang Bangun Pompa Peristaltik Dengan Mekanisme Penggerak Manual},
  author={Riza, Mochamad and others},
  year={2018},
  publisher={Universitas Islam Indonesia}
}

@article{maryanto2018pengaruh,
  title={PENGARUH DIAMETER ROLLER TERHADAP DEBIT POMPA PERISTALTIK},
  author={Maryanto, Luthfi Eka and Basyirun, Basyirun and Anis, Samsudin},
  journal={Sainteknol: Jurnal Sains dan Teknologi},
  volume={16},
  number={1},
  pages={65--72},
  year={2018}
}

@misc{itahara2016diaphragm,
  title={Diaphragm pump},
  author={Itahara, Kazuki},
  year={2016},
  month=may # "~17",
  publisher={Google Patents},
  note={US Patent 9,341,176}
}

@article{mcleod2001sistem,
  title={Sistem Informasi manajemen jilid 1},
  author={McLeod, Raymond},
  journal={Edisi Ketujuh. Alih Bahasa: Hendra Teguh. Jakarta: PT Prehallindo},
  year={2001}
}

@book{santoso2015panduan,
  title={Panduan praktis Arduino untuk pemula},
  author={Santoso, Hari},
  volume={1},
  year={2015},
  publisher={ELANGSAKTI. com}
}

@misc{susanto2010pengantar,
  title={Pengantar data mining: mengagali pengetahuan dari bongkahan data},
  author={Susanto, Sani and Suryadi, Dedy},
  year={2010},
  publisher={Penerbit Andi}
}

@article{rosmiati2015sikap,
  title={Sikap, Motivasi, dan Minat Berwirausaha Mahasiswa},
  author={Rosmiati, Rosmiati and Junias, Donny Teguh Santosa and Munawar, Munawar},
  journal={Jurnal Manajemen dan Kewirausahaan},
  volume={17},
  number={1},
  pages={21--30},
  year={2015}
}

@article{ad2017mengenal,
  title={Mengenal Berbagai Elektrolit Dalam Tubuh},
  author={dr. Kevin Adrian},
  year={2017},
  publisher={AloDokter}
}
